---
title: Až příliš uvolnění
date: 2020-06-03T20:56:44.166Z
category: muzi
image: /public/images/uploads/logo.png
h1: Dolní Újezd "B" - Morašice    3:5 (2:1)
sestava: J. Špinar – M. Hubáček, M. Chmelík, M. Ropek, D. Štancl, B. Válek, V.
  Štěpán, M. Klement, Z. Skala, K. Vopařil, T. Nádvorník, V. Novák, F. Bureš, J.
  Kopecký, D. Vejrych
goly: F. Bureš (K. Vopařil), M. Ropek (V. Štěpán), M. Hubáček, B. Válek (Z.
  Skala), M. Klement (Z. Skala)
---
Po téměř třech měsících, plných rodin, domácích prací, online her a seriálů, jsme se vrátili ve větším počtu na fotbalové hřiště. Za dozoru pár diváků a „áčka“ trénujícího na vedlejším hřišti jsme se v pátek odpoledne v Dolním Újezdu rozhodli vybít pár našetřených sil s tamějším "béčkem". To není jen rozlišovací označení, to prostě říká, kdo je lepší a kdo horší. Lépe jsme do utkání vstoupili my, když pár minut po úvodním hvizdu našel Vopařil na úrovni penalty navrátilce Bureše, který nás poslal do brzkého vedení. Vzápětí se však začínalo od nuly, když se střela domácích odrazila od bránícího Štancla do protipohybu Špinara. Domácí pak sice měli více ze hry, ale akční fotbal byl k vidění na obou stranách, z čehož pramenilo několik brankových příležitostí. Na straně hostů to byla Chmelíkova hlavička, které stál v cestě obránce na brankové čáře, nebo Nádvorníkova dobře umístěna střela zpoza vápna, kterou lapil gólman. Domácí proháněli naši obranu, což vedlo k několika střelám těsně míjejících Špinarovu svatyni a jednomu zazvonění na brankovou konstrukci. V prvních 45 minutách však padl ještě jeden gól, když před poločasovým odchodem na střídačku (ne do kabin, ale na střídačku) dolnoújezdský „Ganga“ obešel naši obranu na velkém vápně a šajtlí zakroutil míč na zadní tyč.\
V druhém poločase jsme se dočkali vyrovnání, když Štěpán s Válkem rozehráli roh na krátko a z následného centru našel prvně jmenovaný na zadní tyči nikým nehlídaného Ropka. O chvíli později našel domácí bek špatnou zpětnou přihrávkou Hubáčka, a ten s pomocí tyče vstoupil do našich střeleckých análů lobem přes osamoceného gólmana Brzy ale bylo opět srovnáno, když se ze zadních řad vydal dopředu domácí „Mazda“ a na Špinara zbyl stejně jako na jeho kolegu úděl bezmocného statisty. Chuť si určitě spravil o chvíli později, když svým nejlepším "zákrokem" v zápase vytáhl míč z Vopařilovy kopačky. Jestli to byla malá domů nebo nepovedený odkopo do autu ví jen nastávající ženáč. Důležitý zákrok si připsal také Štěpán, který při obranném rohu neopustil své místo u tyče a vyhlavičkoval tak velmi tvrdý a dobře mířený volej domácího Kabrhela. Na druhé straně nás poté poslal potřetí v tomto zápase do vedení Válek, který si našel ve vápně míč od Skaly a nedal gólmanovi šanci. S postupem času se domácí takřka nedostali před naši bránu a s ubývajícími silami nám vytvářeli čím dál větší prostor ve své obraně, například když si na vápně neobsazený Klement zalepil Skalův centr a z druhé uklidil míč k tyči a stanovil skóre na konečných 3:5. Gólový účet ještě mohl narůst, Klement mohl ze stejné pozice ještě 2 góly přidat, Nádvorník trefil tyč a Novák po nádherné Nádvorníkově průnikovce neobstál sám před brankářem. Ale na konečné radosti z vítězství a šťastného shledání s ostatními po takové době to už nic nezměnilo.

Další zápas odehrajeme v neděli 7.6. od 16:30 na našem hřišti proti družstvu z družného Horního Újezdu. Od 14:30 (změna času ve zbytku týdne vyhrazena a najdete ji v záhlaví hlavní stránky) bude jako předkrm servírováno utkání našeho existenčně ohroženého dorostu. Po dvou prohrách v přípravných zápasech je přijede prověřit Březová.